[爛臉]A酸日記-若要暗瘡好,咪撚信老母2

若要暗瘡好,咪撚信老母

暗瘡存在左7年
-試過曬好多唔同既產品(DIY,貴野)=
-美容院-針清=
-中醫
點解樓主都成7年暗瘡,仲唔睇醫生正視問題?
-因為老母堅稱食A酸會令皮膚變薄
若要暗瘡好方法
-1.唔好聽老母講
-2.睇醫生,食A酸
-重中之重切記頭2點
---------------------------------------------------------------------------------------------------------
特別鳴謝
-乞嚏大魔王: 更詳細資料可以問問佢
- 所有巴打絲打
未治療既臉

仲有5日就一個月既臉

第一次睇醫生18/1/2019,開一星期抗生素加抽血加暗瘡藥膏 食完第一次無再生白頭

第二次睇醫生25/1/2019 抽血報告好好,無問題,開2星期抗生素加2星期20MG A酸
直到我食30前都唔覺有咩副作用

第三次睇醫生25/1/2019 食30mg A酸加食多2星期既抗生素就唔再食抗生素,隻眼開始乾,個嘴都係 下次番去覆前2日會去抽血,如果無問題就會3個月先抽一次

記得咪撚信老母,樓主隻牙琴日睇完牙醫,情況好差又係因為信老母出事

留名

最平方
最好顧
最食水葉

追咗成晚post既心得

仲有無其他推薦？

有冇醫生會一次開一個月藥？
依家診金每月都過千

想問下食緊a酸嘅各位諗住食到幾時停

我依家食緊第八個月
基本上冇曬暗瘡得返啲疤
又唔想食曬12個月咁耐

其實而家停藥嘅話
同食多兩三個月再停藥有冇分別
復發嘅機會係咪都差唔多

題外話 啲紅印有冇得搞

之後先會 stable左

係咪醫生叫你食12個月先？

9個月 為一個course

佢話就話食夠一年斷尾
但係始終個傷害有啲大

A酸好似冇咩大傷害，都係side effect

可能都係對肝有小小負擔（你食pandol都會傷肝)

但我個人認為既然睇得醫生都係想斷尾

如果差幾個月就捱埋佢啦，唔係到時復發你又由頭再食9個月好on9

lm

抽血邊間驗

番去畀你

我睇醫生佢淨係叫我食6個月 20mg

Thank you

樓主係邊到睇，我都係生咗7年，冇好過
之前睇旺角某好撚出名皮膚科都係把撚。

清你咪算好，我之前睇嗰個一星期800

差唔多 佢個個診金wor

眼乾用

睇得好冇所謂，但佢醫唔好

黃錫X，之前去睇話我唔算嚴重，比咗啲佢自己溝既暗瘡膏同幾粒藥。
後尾先知啲藥原來係胃藥同消炎丸。

食左4個月無生暗瘡了
但好多印 點先消得快

係

呢個不了啦 好似好撚勁 好多人排 又要親自行去

其實喜x疤暗瘡配方嗰支幾好用
之前生完
一日幾次厚full個幾星期就淡左

咁堅！？

師兄10分鐘一次查潤唇膏？

食緊第四個月都仲爆緊 想死

用左隻綠色 7仔賣30蚊 唔好用個個 個時唔記得帶咪買 15蚊一個兜個個仲好

爆曬佢日後唔生

有冇人去過政府睇皮膚專科

等人答 上個po記得有人睇

多左粒白頭

一卜試下呢支

呢d落左好多野

咁師兄有冇好介紹，有既影黎睇下

呢支邊度買架？醫生開架？

同埋要手隻手去查？

屋企有 永興醫藥化學有限公司 應該醫生開

食到第四個星期（20幾日），暫時咩副作用都冇，只係lip有小小乾。
第二個星期已經無再生新
但啲印無變過，醫生話要穩定咗先開其他藥去印

其實想問食a酸其間係未最好唔好搽嘢

唔係

如果唔係話乾到爆刷都要搽？

你講搽咩先 因為我咩都照搽

因為都驚依賴左

暗瘡go?

保濕嗰啲
暗瘡go我無搽一排喇
搽嗰排爆到7彩
無搽好返8成

保濕正常食唔食都搽下

但好驚會用錯塞毛孔

今朝睇咗荃灣葉醫生。已經係第二次睇佢，佢話我成日失眠，唔識合食A酸，照舊開抗生素比我...

咁有咩用... 應該解決失眠問題

其實a cream保濕會唔會塞左毛孔

點解失眠唔適合食A酸？
因為唔夠訓食左對皮膚都冇改善定點

佢話食完A酸會失眠得仲勁

我冇聽到我醫生有咁講

我覺得我係成日諗塊面啲暗瘡，搞到失眠，然後失眠又爆多幾粒，無限loop

食緊失眠唔多有，反而成日覺得眼訓，但塊面瘦左（唔係健康個種瘦，係似無飯食個種瘦 ）唔知係咪因為無左d 油，成塊面乾曾曾

好好訓

我食左反而訓得勁左 好易攰同眼訓

Ysss 依家已經好眼訓

Agger

屌🤦🏻‍♂️

你本身壓力大？

係呀

有無防曬推介？

係呢到既先推薦 搽完唔會Lup

洗唔洗卸妝？

即係點 搽上臉 乜都唔洗搞

我意思係洗面洗唔洗用缷妝產品洗😂

唔洗

同一個位不斷生瘡,吱完又爆,過一排又出
紅色睇唔到白頭,可以點做?
成塊面得佢有,鍾無豔咁
仲要去唔到印 希望各位善長人翁指點下我

係一粒 定一堆？

有時一兩粒,有時幾粒痴住,係細粒冇頭,有時就大頭冇粒
KEEP住係同一個位
中醫睇完冇用,塊面其他位都還好,唯獨是其中一邊面KEEP住左咁起半年,已經成半邊塊都咁,
D印去左撻

睇過佢 好貴 睇得又求其 下下都開抗生素算
轉過個啦

都係因為貪近先睇佢

咁你去中環應該好遠

巴打好似已經有好轉

醫生話加左劑量可能會爆得再勁d 可能我係食抗生素就有得好個堆黎 不過都係無所謂 因為食a酸係有機會改變一個人既膚質 生活習慣我覺得有少少關係 因為我以前係唔開window / 房門 訓 空氣唔流通 但由我食抗生素起 都無出白頭 今日生左粒中size既瘡 可能我未爆發

未打曬

有時一兩粒,有時幾粒痴住,係細粒冇頭,有時就大頭冇粒
KEEP住係同一個位
中醫睇完冇用,塊面其他位都還好,唯獨是其中一邊面KEEP住左咁起半年,已經成半邊塊都咁,
D印KEEP住係到半年都去唔到 / 印既附近又生左呢D細粒/大粒冇頭既瘡,搞到塊面有忽長期長左有印

另外有個位有粒紅印,紅左幾個月,摸落去冇野,冇吱過既
求指教

得我食左5日，今朝起身開始覺得口唇有d乾

睇睇醫生會好d 未去到全臉我覺得未必需要睇我睇個個醫生住 用咩產品 講黎聽下

我成個20都唔覺乾 20最後個日開始乾 但塊臉都唔乾

面唔乾，係個嘴乾

新post lm
祝大家皮膚快啲好翻
同樓主差唔多時間食a酸
暫時仲未有爆發 皮膚好左好多冇出過瘡 毛孔細左

我間唔中出一粒 你個名仲係咁得意

我舊年10月開始睇同樓主同一個醫生，大致都係開頭食抗生素，之後20mg同藥膏開始。

大概一個月額頭/鼻頭就無咗好多瘡，頭瘡背瘡都無咗好多。但面頰下扒一直都keep住出，之後加到40mg甚至而家50mg都係照樣日日會爆幾粒出嚟。

已經俾咗幾個月錢，仲要每次都睇三千幾我就快破產，想放棄...

啱啱開始，今日第五日
以前從未試過爆到全個額頭加臉都係
成2個月都未退
忍受唔到底下終於去咗睇醫生
希望好得返

岩岩覆完診
醫生叫我食多三星期藥可以停
只可以信佢了

Facial+中醫 = 無用 我覺得馬油唔太好

無左好多算係咁架啦 之後靠食低劑量囉一係

加油 2個月好快姐 我無自信7年了

好左好多？

而家開始食第買個月？

食晒成個療程先

唔好咁快放棄，頂住！

我下巴都有幾粒 但細細粒 乾爽d可能ok

尋日都起左粒細白頭，暫時好輕微冇惡化

加油!!!50mg keep 住1-2個月 就會改善好多！！！！我當初都係咁勁想放棄，由20mg 上60mg 見到d 紅倉無消仲係咁爆好勁（勁抑鬱 ），係頸都生埋又紅又腫，個時仲有個女仔fd 見到話我好恐怖 雖然知佢無心 ，但係食完1個月多d 60mg 真係0 倉（但面好紅），要相信隻藥，加油！！！！唔好放棄！！！

甜野有影響 奶製都有

有無改善生活習慣啊？

記得幾乾都好
保濕產品唔好太潤
但又唔好完全唔搽
唔係好易敏感又紅又乾
加油！
- —————— -
岩岩食左a酸兩個星期
沉日覆診+到30mg/day

有冇前輩睇過鍾經略?

唔敢

驚食唔岩

第4個月喇
同醫生講，佢都話我療程可能要9個月

睇嚟巴打你處境可能比我嚴重
我塊面都係好紅，好多暗粒同埋舊嘅位會爆返瘡，下扒特別勁，雖然醫生叫唔好整咁多塊面，但難免都會擠咗啲瘡佢，唔知係咪因爲咁。

而家食咗一個月50mg面珠/下扒位都好似無改善所以先想放棄，唔係唔想信醫生，但係個價錢真係貴到負擔唔起，加加埋埋已經成皮嘢。

如果換醫生會唔會好啲？可能唔夾醫生或者第二間廠嘅藥啱食啲？

係 知道
護理好咗，但面珠/下扒位 都係敏感同埋紅紅哋繼續出

好難拿捏，太潤又驚生瘡

有冇去客服問咩事

我9 月開始食

搵間平d 既睇，唔一定皮專，普通家庭醫生都ok，只要有開你食開個隻就得

Tst何家強 定方慶生好 學生哥黎講

我未買呀
仲有貨未食哂

遲下侷住都要

我都係學生哥 約左下星期五睇何醫生 聽人講方慶生好似睇得好急

你地用緊咩保濕，係唔會甩皮 又唔會生瘡
我而家用緊is clinical既保濕精華，同埋cerave乾肌用既cream，但都係甩皮

第3次，食緊40mg，洗完面係會好乾，但之後依然會出油，係冇左暗瘡

之前個2次完左a酸，都係出返勁多油同暗瘡

有冇試下打去銀行問

好的 有無其他醫生推薦？
鍾醫生口碑如何？

無睇過鍾，睇過方x 生（2分鐘睇完，開藥，俾錢 ), 曾x 廣（唔開a 酸，開護膚品，防曬，個人覺得佢無心醫 ），依家睇普通診所醫生同樣開o 牌 平好多，個時去睇感冒，無意中見到佢藥房有o 牌就問佢幾錢，抵過方所以轉左。 建議可以打去屋企附近d 診所問下有無開a 酸同幾錢，如果價錢ok 就轉～btw ching 睇緊顧？

巴打邊個網買

我之前係呢個網買過一次，３日就到手
最近食完想買返，但係而家唔知點解禁唔到入去accutane個price表
其他全部藥都禁到入去，係唯獨事accutane一禁佢load一load去返本頁

巴打試下呢個網係咪都係咁

我之前搵到第二個網有賣
但我未用過呢個網
有冇白老鼠想試下

呢個網係我暫時見過最平
我上一劑都係呢個網買
不過而家又係禁唔到入accutane

我意思係仲有第二個網
個價錢差唔多
你如果買就比個tg我

巴打幾時買
我呢幾日狂禁都禁唔到入去

巴打可以讓d貨比我？

之前點食發？

追post睇到方醫生比較平 但又有人話佢唔會幫人驗血 好似有啲危險咁
請問仲有冇啲平又睇得好既醫生介紹

睇葵芳個間
食20mg 上年10月開始食 食左差唔多$9000啦
好貴

正廠都唔係好好 我問左醫生個分別 佢地以前都係用正廠 但後尾好多 女士告羅屎兄弟 停左做 所以佢地換左o牌 後尾正廠做番 佢地就無再轉了

方啦

右邊數起用 1 2 3 夜晚用下 起身用上 未乾過

咁就未聽過又平又好了 有個 醫生同事 推薦 佢大學同學 唔知貴唔貴

之前一直係可以控制到嘅暗瘡
由中學開始成面都係
又要成日化妝

請問可唔可以比個名黎

多謝樓主

唔知貴定平

我都想睇何家強 有冇人知佢易唔易開a酸 我唔係大爛面但成面暗粒同有瘡

岩岩上網睇 診金都要800 應該同顧 差唔多價位？

有冇人食完A酸覺得塊面肥左好多呀？
我食左六個月20mg 影相覺得肥左好多
但就體重就冇加到

你要肥定生暗瘡？

應該係水腫？
我臉就唔覺
但啲手指 對腳 明顯腫咗好多

唔知遲啲停藥之後會唔會正常翻
依家皮膚係好左好多 但影相塊面又肥左好多

我想問下面部啲黑頭可以點搞?
多到想死

食a酸會幫你清黑頭

好咗好多了
希望醫到個玫瑰痤瘡就好。驚食完又出翻
遲下去外國都唔知點買a酸

我係塊面瘦左 凹入去個隻

一日紅一日唔紅

佢有冇幫你驗血啊?

唔該晒🙏

你地食幾多日A酸先至開始乾？係咪可能本身油底既人要食到4，50mg先開始乾？

想問下佢係咪極速睇症 問佢野會唔會唔高興？

食左2星期20最後一日嘴乾 臉完全唔乾 未食前個鼻油 臉唔油

我，我自己去藥房拎

出去化驗所

千幾

無， 每次睇都好快就完

有無介J

啱啱係大埔睇左醫生
之前都睇過一次 但係佢唔肯直接開a酸俾我
開左啲消炎藥同藥膏俾我搽
過幾個禮拜之後我見無咩好轉
我就去左睇直接叫佢開a酸俾我
但係佢又無幫我驗血 又無問我咩問題
幾mg都無講清楚 好快就叫我出去等叫名攞藥
有無巴打可以話我知佢係咪水我
晏啲upload埋啲藥既相上嚟

姐係點啊巴打

鄭xx?

係啊巴打你有睇過？

之前睇佢食消炎藥，冇咩用
三百幾一次

唔爆又唔好 有無用架

睇佢勢佢本身想拖你症 但見你一出聲話要A酸就露真章

我上網search過佢開俾我嗰啲真係a酸嚟
不過係雜廠n牌 20mg
暫時開左1個禮拜俾我

唔係咁信得過可能印度 韓國廠

唔洗簽紙？食a球時

一個月前係dr ku到睇咗一次 佢話我暗瘡唔嚴重 食抗生素已經搞得掂 咁就開咗4星期嘅藥比我

聽日就會食完4星期嘅藥 其實我食完之後真係好咗 至少無咩點生暗瘡

問題就嚟啦 本身聽日要覆診 但我又覺得依家塊面好似已經唔需要去睇醫生嘅狀態 但我又驚復發喎
最主要係dr ku嘅診金真係唔平

大家覺得點做先最好呢？

佢應該會有同你提及食抗生素係短期 而且有復發既機會 你可以試下食低劑量 長食 如果真係唔嚴重你睇你自己諗法啦 我就怕復發

巴打都有道理 講真我真係唔想復登
聽日覆診同醫生傾下咩療程會比較適合我先
但真係會有人長食抗生素？

長期食我怕你腸胃唔好 你本身係日日生白頭 食完控制到？我都係咁

我係會突然爆幾粒暗瘡 有時係石頭瘡 仲有大量黑頭粉刺咁

咁我覺得應該會復發 由於你係係大大粒個d

我都驚 但我想問食抗生素會唔會食到抗藥性

我食畫好耐 但無乜生

唔該哂巴打你 聽日再問問醫生先
希望巴打快啲好返 回復靚靚皮膚

經濟條件許可既我覺得覆多次問下會好d 如果真係無野既話停都唔係問題 最緊要知因咩會生瘡

如果係短期突然爆出黎我覺得停藥冇問題但如果係因為有支線分泌旺盛就可能唔能夠停藥

我都唔知點解會爆 可能要問問醫生先

你幾時開始呢個情況

上年8月到

咁可能靠抗生素禁得到 問醫生專業d 多數開2個月

係 聽日問問先 唔該巴打

抗生素唔可以長時間食 樓主唔好周圍害人

打錯 低劑量a酸

巴打唔該哂

小心d食有咩唔舒服都睇醫生

個post有相

但我諗醫生唔會比我食a酸 因為佢覺得我唔嚴重

三個月20mg 留名
同樓主一樣食O字頭

有無圖

3個月20

食3個月 仲20你應該唔嚴重？

未食之前好你dd
dd咁多

暗瘡大粒同腫過你
但毛孔冇你勁

我都想睇下醫生請問九龍區有無醫生好介紹

我食緊30 大粒同腫過我我覺得20太少

係唔會覺得收得好勁
醫生話女仔唔食咁重
最多食耐d 副作用冇咁明顯
我依家都冇點出瘡喇 上星期有一粒
有時乾 用潤少少護膚會出油脂粒
長期戰鬥

我唔覺好轉唔覺差左 停左係到

一個月姐
好皮膚值得你的耐心等待

食完唔知有無女

打扮下 練大隻d

永無止境 爆

上次覆診問左醫生，佢話一般食3個月內停都冇乜大問題

唔知係咪佢開得份量小既關係

不過都係果句最好都係問醫生

係佢開30個陣叫我食多2星期就停

有無人有新界醫生推薦,14歳爆到宜家 皮膚情況同樓豬一樣

新界唔知了 出旺角會唔會近d 吐露港好快姐

上面有巴打話睇完大埔某醫生 個個唔店

啱啱覆咗診 醫生話抗生素一般食3個月
佢開多咗一個月抗生素同抗紅藥膏比我
咁又1700 真係燒錢

我地畀9個月

今個星期五又到我去捐錢

我3月頭

長文

我初三開始突然生左好多暗瘡 初三之前係一粒都無

上網睇d人話青春期唔好食a酸 我媽又話唔好食咁多西藥 跟住試左好多護膚品 得少部分有用 但都無太大既改善
再到睇中醫 三個月一個療程 日日都飲沖水藥粉加幾粒藥兩次 有洗面奶加埋護膚個d 成set一個月2700$
就係食個陣有用 一停藥就爆
斷斷續續咁一爆又去拎藥咁 洗左差唔多兩萬 計埋以前d無物用既護膚品 估計差唔多三萬

到大三無再理任何人 直接去食a酸 老母講幾傷身都唔理 一個月2000$左右 20mg每日 包埋抗生素個d

頭一個月爆勁多 但我一早搵曬關於a酸既野 知係爆發期 但都有唔開心 過多一個月已經好少爆 間唔中一粒 依加6個月左右 已經無咩點出 咁我唔知之後會點啦 暫時夜訓食咩都無問題

我好後悔既係無早d食a酸 搞到好多洞 印 浪費左好多錢 嚴重既唔好諗 自己既野無人比自己清楚 無經歷過既人跟本唔會明白嚴重暗瘡對自信心有幾大影響 同會有幾唔開心 就算老豆老母都係咁話

全中！總之乜撚野中醫阿食療阿搵美容院阿全撚部都係on9

總之暗瘡係病！病就一定係睇醫生！

同埋嚴重既暗瘡大部份都係遺傳

老豆老母遺傳左俾你又唔撚俾你醫唔撚知咩心態！

利申：我都係生左十幾廿年，而家先去醫好後悔！

我遲下仲要做laser去紅去印 多得老母唔少

唔該巴打
Btw啱啱見到澳洲藥房20mg $240hkd 60粒
點解香港咁貴

香港乜都畀番個租啦

平好多！！！！！

後者我有曬單影上黎 ml陳聽番黎評價唔太好

食3星期 3月頭番去覆 下次就一個月覆一次 食40Mg

未知 不過是但啦 自己畀無咁嬲 唔問老母拎

［member]應該真掛個藥房好多人買[/member]

其實食緊40mg 算唔算高？

差唔多 60都有人食

追返post 先睇到你問
睇左6年 你想問咩

想問政府係咪望幾下就開藥俾你

係呀 好求其開藥膏比你
因為我唔嚴重 政府醫生都唔想開a酸
因為可能藥貴 唔輕易開
我上次睇就話 藥膏加暗瘡水效果會好過a酸

即係睇左六年都未開過A酸俾你？

60 58kg

開過一次 之後我唔想食 佢就無再開
到近兩次覆診 我要求佢都唔開
我無爆到成面都係 只係一粒接一粒
依家就成面印
依家轉左工 有保險睇皮膚科 就即開a酸
食左三星期一粒都無

有冇巴打食a酸真係變矮左？

本身夠矮...

無 但d 頭髮 生得快左

乾到頭皮多左

買唔到架 澳洲chemist warehouse買a酸要醫生紙先得

加油巴打，我個陣食成咗9個月先見效，係無咁快架喇

有冇咩洗頭水護髮素推介
D頭髮好乾甩得有D多 好驚地中海

巴打知唔知澳洲買A酸使唔使醫生紙

冇嘢啦 追到Po了

凹凸洞點搞

Laser

邊種？邊個醫生？

呢個唔多清楚 我未去到打laser時候 遲下先

想知係咪唔會食足9個月抗生素
我2個月仲係30mg+抗生素 咁食法9個月真係就黎破產

今日覆診醫生話u字位生比較難搞
爆發期緊好驚生到上埋塊面 我塊面1粒都無
但下巴腮位好似有越生越上既跡象
越食a酸個人越負面

唔會 第一頁有寫 我食完20之後食多2星期抗生素就唔再食 長期食腸胃實出事

但醫生會比你停咩 我食左2個月都仲未停得

畀 你邊位醫生 可能我爆得唔勁 我成個20mg 2星期左右食完同未食一樣

你未有爆發期? 咁你而家係淨食a酸only?

我就黎食完個抗生素就唔會再食抗生素 唔覺得有點爆過

我都就快2星期20mg，暫時都未有爆發期

係生過一粒細既，但好快就謝晒

我都好少生 而家右U

食緊o牌，40mg/day
每月$2200
價錢合理嗎？
就快破產

thankss
不過仆街我都唔喺香港住
都唔知買唔買到

我30mg都貴過你 你應該合理

洗頭水易搞 護髮素你要寫信問問

樓主 醫生有無話你要食到幾耐
今日覆診 醫生suggest 我食到9月（以60mg一日），最快都要6月總藥量 11400mg)

食9個月total

2星期20 3星期30 黎緊應該一個月40

好漫長 好想塊面有d 油 太乾

整體唔係好乾

其實凹凸洞係無方法醫
就算你打laser都唔會有永久改善

我乾到申鼻涕會有血 個醫生話60 唔算高
之前上網見到有女仔一開始食80mg
Btw 無左新年d emoji 好鐘意個d

一開始80

網上面好多外國youtuber 都係40開始食，好少食20-30mg 香港大部份醫生都係20mg 食半年咁，好少跟體重食

Sor 搞錯 好似係食到上80

佢好慘塊臉

一開始高劑量佢靚左好多

但一黎咁高濟量應該會好似佢頭1個月塊面極紅 我70kg仲食緊30mg係咪唔夠

我想知呢到大部份人係咪已經開始剩食a酸
無食抗生素個d

就快 only A酸

巴打可以pm埋我嗎？
近一兩個月爆面爆到仆街

個網好平你地係無睇醫生自己食？

認真唔建議自己買藥食
岀左咩事真係唔知點算

弱弱地補充少少
我個醫生話真係太乾嘅時候可以停一兩日
A酸 唔係抗生素
停幾日冇事的
不過潮濕天氣黎喇
大家唔洗擔心

係 又撚濕

今日係公廁pk
好嘔心嗚嗚嗚

想c爛自己塊臉 如果臉向下

巴打一個月要幾多錢

食左個幾月ol牌20mg,呢排熱返，有小小油出返，冇咁乾，自己加到40mg唔知得唔得

ching，覺得20mg同30mg感覺大唔大分別

我食20mg 食咗一個星期，咀明顯開始乾了。仲有菊花都乾...每次開大都係一個挑戰

我都係睇呢間食左個半月
D皮膚好左好多塊面D毛孔都細咗黑頭都少左 真心

有晒單

唔大 唔生得多又唔好得多

咁快？

我覺得都唔係靠a酸好 佢藥go仲有用

我之前都鼻上都好多
近排搽咗凡士林離奇咁消失咗大半

好似話Vaseline唔太岩搽

最緊要唔會爆痘就得

就係睇我2千幾蚊

就係睇左我2千幾蚊

係咩牌a酸?

唔知 我都未買過呢個網

其實你塊面生成點？
依家食緊40mg
想上60mg 但驚醫生唔比

即係依家仲食緊60mg?

仲有冇生暗瘡?

link?

有冇推介
要預幾錢一個月？

係喎
都幾貴 一個月都差唔多成萬

咁又唔係一個月

唔博任合何風險 穩陣好d

無風險 貴咪

有冇A酸防曬補濕推介??? 唔想用D要卸妝果D....
1.

2.

呢2隻o唔ok?

我塊面比較少暗瘡 但係我背脊勁多 呢個問題已經困擾左我10年 但係而家都好返七成

Vaseline 張相右邊係防曬 防曬下面係我用既產品

eltamd spf40?? 用成點?會唔會好油?

唔lup好好 2個鐘補一次佢枝野寫 老母個同事條頸唔知咩事 要簡防曬簡得好小心 試齊曬呢隻最好

但呢隻防水防汗似要卸妝

我問問先

其實唔係寫明水上活動用嘅一般都唔洗落妝

我相知食a酸其間好唔好用果酸去角質？
因為真係摸上去好污漕

唔用得

原因原因

食a 酸收你成身既油，塊面已經好乾，你唔加強保濕仲要用果酸 "那"佢 ，如果你真係好堅決你可以試下

我7-8年前食 第一次食左4個月左右
見好返哂就自己停藥 結果唔洗3個月爆返哂出黎
第二次食足一年 就無復發

太心急啦

其實依家睇左醫生兩個月已經冇複診
自己去藥房買 R廠一個月20mg唔過千
諗住食夠半年之後隔日/隔2日食一次
因為聽講停藥就算冇暗瘡都會出返面油
我想自己keep住乾性皮膚

打個比喻 A 酸本身已經勁過果酸十倍 你仲用果酸黎做咩? 當你可以用到高濃度果酸 咁食a 酸係咪多餘? 如果覺得唔夠 問醫生加重mg 食好過

ohhh
我意思只係家用果酸
因為以的所知A酸係調節角質分裂
果酸係去角質
所以兩樣野應該無抵觸

樓主近排點?好咗好多?

可能我生暗瘡太耐 家用果酸廢到喊 你問醫生都唔會建議你一齊用 因為我都試過問醫生

差唔多

100 磅女仔
暗瘡唔算嚴重 長期有5粒左右
醫生竟然開60mg/day
好重手

aqua peel呢

邊到有得買

長期有5粒都唔嚴重！？

身同感受 所以話窮撚唔好唔病得
係連暗瘡都唔撚生得阿
我以前讀中學個陣皮膚勁撚好
畢業出黎做野就on99爆到成個腮都係

我睇到其他巴打啲相 覺得自己唔算嚴重掛

我岩岩開始食左幾日 啲瘡已經謝晒
加埋用美白精華祛印

我都係以前讀中學個陣皮膚幾好
一上大學就爆

樓主你進展如何?
第幾個月? 有冇再生新嘅?

食咗兩個月 仲keep住生新嘅 但睇到啲油小咗好多

間唔屎細細粒 而家出左粒大既係d so到

好左好多啦

有一粒生係嘴右上 生so位白頭

你地食緊a酸其間有冇食啲咩護肝既保健品？

堅有用？

人向高望，緊係唔會同比你更差既去比

總之唔好比佢惡化

可能我年過三十真係有分別

我食20mg開始真係0白頭粉刺了，但仲會出油，別明顯小左

我得一粒白頭 好耐無生自食左抗生素

有冇巴抗絲抗有問題要問，一陣見醫生

食緊a酸可唔可以做家用果酸！
30度以下

一陣幫你問

果酸本身有咩用，我囉定料易問d

重有防水但唔係寫住水上活動用嘅防曬洗唔洗落妝？

去角質 令啲油脂易啲岀到黎

明白，一陣問

互助精神

問左醫生

食緊A酸係唔適宜做果酸

防曬既過醫生話一般應該唔駛落左妝去查，因為防曬係放係最面果層

有圖有真相

可唔可以幫我問埋食a酸洗唔洗食埋鈣片防止骨質疏鬆變矮?

絲打太遲，已經睇完醫生了，下次係15/3覆診

到時我再上黎問你地

感謝

岩岩第一次睇何醫生，話我算嚴重 直接開左a酸比我
都幾有耐心聽我講 學生仲有得平 我埋單都係一千蚊左右 如果有巴絲打係學生但怕貴既可以睇何醫生一試 起碼佢會耐心聽你講先

我下星期5覆 幫你問

唔錯

thanks

我意思係搽完洗唔洗落妝
定用普通洗面就得😂

即係駛唔駛用卸妝水去洗？

係啊 因為有啲人話要有啲又唔洗

叫樓豬幫你問😂

我日日都用防曬 日日都卸妝

但你有無化妝先

A酸有冇話咩時間食最好 今日開始食

不論有無化妝，只要我用左防曬一定卸
個人認為防曬 無論係化學性定物理性都要卸乾淨（可以係普通洗面奶/卸妝產品，視乎你件防曬產品），我就用卸妝膏，因為夠乾淨而且無泡泡
我覺得清水無可能洗得乾淨d 防曬 防曬唔係護膚品，佢係cover 係塊面上邊 就算係身體防曬，沖涼個時都會用有泡既野洗走

因為試過防曬（金色個支axxxx )，卸得唔夠乾淨，第二日爆倉

我見到有D物理性防曬寫住不致粉刺，係咪堅架? 唔係物理既會好油咩?

當然我意思唔係話用清水洗面
因為好多皮膚醫生指
一般防曬只需普通洗面產品就可以洗得乾淨
因為缷妝產品(包括缷妝水/油/膏)
比起普通洗面產品含油量一定較高
目的係乳化化妝品
但同時對油性皮膚的負擔都較高
所以如果一般洗面產品可以清潔乾淨防曬的話
盡量都唔會用缷妝產品
否則缷完再用普通清潔產品
就會過度清潔

然而好多坊間的概念都係
防曬一定要用缷妝產品缷除
而我就唔知係未必須所以想請樓主問問

飯後飽肚

不致粉刺一般係隻防曬成份不易致粉刺
好多時要視乎個人膚質而定

我諗睇用咩防曬決定
我之前用curel 橙色個支物理防曬用普通無油卸妝乳（la rxxxxxx 個支無泡無油可以卸妝既洗面乳，都洗唔乾淨，我係用埋係身先發現呢個問題 )
跟住就轉左avxxx 防曬 (其他ching 推介既） 呢支我覺得輕身d，用洗面乳ok，但我都係用卸妝膏

其實點知係洗得唔乾淨？

樓主嗰支md elta 有無缷到妝？

從來無 未用前都生瘡

我用curel 個支用埋係腳同手，我用完洗面乳（la rxx
Xxx 個支）卸完 (沖涼個時做埋），沖完澡着衫發現腳同手有d 位仲有白色（支防曬係白色） 所以發現個支洗面卸妝乳 洗唔乾淨curel 橙色個支物理性防曬
利申： 好幾次已經係咁

有無人食過Klacid Mr抗生素

巴打你唔係食緊10mg印度咩？

大家用邊隻洗面？

所有缷妝產品要唔好濕水
卒完全揾水洗

你book顧醫生, 要等幾耐?使唔使一個月?

家陣roaccutane 轉左土耳其出⋯個package 屎左好多

我第一次book下星期就有可能我好彩佢實有留時間 睇你岩唔岩咁解

差左 洗臉時係覺得滑左既 但係d印好紅搞到好嚴重咁

做咗d咩黎會差左？

生左3粒白頭 唔知 可能因為呢幾日12點訓

咁你平時幾點訓-.-

黎緊個次一個月 一次

其實想問你拎tg...得唔得 ， 有野想問

11點左右

巴打要頂住啊

我呢排食到日日流鼻血。而家兩日一粒先好翻啲
暫時只係出過一粒大瘡。而家都扁左落去了 各位加油

係未停左抗生素？

我都係下星期5覆ar

仲有幾粒就完

你幾點

樓主食緊30mg? 係咪都係食兩星期就見醫生，跟住可能上40？

3星期

幾時開a

咁應該夠 怕你復發

樓主可唔可以tg我 有啲野問

初乜撚野三

成日同自己講 先第一個月

頂住！
爆晒就冇事！
好過d白頭嚮入面個個月排隊變暗瘡

至慘又唔爆得多 睇相自得好核特

前2日睇完醫生開左a酸20mg/day
想問下係咪算好低劑量
因為佢無問我幾重 又無check肝個d

LFT Triglyceride cholesterol

放少左

剛覆完診 30上40

a酸一食就要食九個月？ 唔嚴重都要食九個月？

我醫生就9個月

我醫生6 個月 不過60mg/day 100lb

有冇巴打都係頭幾日好乾 之後出返啲油？

塊臉到而家都無乾過

有冇同醫生講？醫生有冇話要加劑量？

我開始手腳酸痛 關節都隱隱痛

本身唔油 又唔乾 一般 星期五覆診食40

有冇師兄食過四環素 係咪同a酸會撞？

食a酸唔好食4環素 好似係直頭唔食得 醫生講

咁醫生開抗生素搭埋a酸食既通常係邊隻多？cloxampi?

抗生素我琴日食曬唔會再食 上面有提到 可能要搵番

搵到啦 想要醫好真係有排搞抗生素點都冇a酸咁好 醫生又叫我食抗生素試下先

剛剛去左政府診所覆診 開左4個月a酸
加兩隻外用a酸藥膏
真係慳唔少

咩牌

O牌 醫生都叫我食哂佢 唔好嘥
同埋叫我唔好飲酒 傷上加傷 浪費藥效
同埋要一個月抽一次血

咁又真係幾抵

我之前都開過a酸post 想知成效可以去睇下
依家塊面乜都冇哂 毛孔都冇哂咁濟

我好明顯乾左，係仲有小小油，但而家全日唔洗面都唔覺油

呢種感覺只有13歲之前試過，好懷念

重點係，如果你不停咁出既話

食抗生素係斷唔到尾

好似換膚咁

無帶開 答你唔到

冇咁快，我睇過有d病人4-6個月先開唔再新生

我頭三個月都係冇乾過冇爆發，但油係岀少左
20加到40，依家有少少乾同一粒暗瘡都冇岀過

加油，俾d耐性

停左藥？

咁暗瘡印食藥都會退到曬？

食藥退唔到印？

好撚屈 巴打頂住 到時就變番靚仔溝死女

準備停 岩岩一年
但因為我呢3個月由40mg變成20
所以拖番長左

巴打 認真問 食完身高有冇縮水？

冇 依然179

巴打之前食a有冇爆發期

有 頭兩個月都爆 但因為有食抗生素
好快謝番 大概去到第4個月就完全唔生
但鼻都keep住有粉刺
成塊面其他地方既毛孔都冇哂咁濟

keep開食幾多mg

會唔會話爆得好誇張

而家仲有冇戒口？

我依家第4個月 20mg
洗完面好乾但用多少少cream又會出油脂粒
毛孔仲係好明顯 好唔好問醫生加劑量

我有照戴 都係20mg
我覺得唔關事
眼水同油唔同(?) (我9up)
但我覺得冇分別

Btw識我勿起底

巴打好撚靚仔

好勵志

冇

張圖好勵志阿巴打 我仲係頭2個月a酸同抗生素爆發期
想問下你個時成個 療程食幾mg同幾耐?

太長唔quote 廢事變金剛棒
巴打依家好白滑
好勵志 希望大家都加油頂住啊

想問下d暗粒/暗瘡 有時會擠到粒硬硬地既黃色野
應唔應該擠出黎 定由得佢慢慢好

一擠其實周圍毛孔都會受影響

一直食40 食左8個月 依家食緊20
食到3月中就會停

8個月都係食埋抗生素?

會架都 但本身果排唔算最嚴重
我諗total爆左廿幾粒啦
有大有細 食住抗生素爆
其實石頭瘡都係講緊3-5日消

兩星期only

What to do星期5捐錢去 感謝主幾點阿

有冇人做過矽針？

巴打們食完a酸多唔多會有關節痛問題？

主要想問下你會紅幾耐？
我第一次做 第二日已經唔紅 之後感覺毛孔同印都淡左 上星期日第二次做 到今日重係重紅到hihi 但唔痛 係咪正常？夜晚有fu 保濕mask 今日已經第三日 而家關公咁

今日開始流鼻血 加上關節痛 肌肉酸痛

食左幾耐阿 扮工廢是掃番上去搵

Ching想問你嗰時食哂食個療程幾錢

一星期

絲打食幾多mg

我食左3個星期都冇流鼻血

不了中下樣柒頭

係wor你高mg好似？

好

有冇師兄係健身既？奶粉係咪都有影響 ？我就算停左都一樣照爆

奶粉係其中一個影響

我本身想食但係醫生話唔建議食所以我日日都食唔夠蛋白質

我之前問過mk陳 我有食開蛋白粉 會導致生暗瘡？
你食黎做咩 無用 ！！
佢好鬼寸

總共食左幾多MG?

食咗一個月 40mg
關節同肌肉都好痛
之前試過行唔到路 一抬起腳掌位就痛
想睇跌打都落唔到樓
之後就係下半身痛
朝早轉一轉個身都痛醒
不過依家好咗少少 似做完運動個隻痛
見到皮膚有好轉 咩都值

因為我間唔中尿酸過多膝頭會痛 想砍左隻腳去
我又知食a酸又會尿酸過多
如果到時黎料真係仆街死

上個禮拜驗完血 食住抗生素等報告

60mg

想問下你地通常食幾耐開始爆發期？

我爆得唔係好多

小弟想問下食左a酸接近兩個月仲係爆得好勁係咪正常

係加油

咁大概幾時停止爆

你食緊幾多mg 多數聽番黎係第3/4個月 個人會唔同曬 我醫生都係咁講 我自己爆都唔多爆

o牌20mg 仲有成個月先睇醫生

我食完3星期o牌30 先生得1-3粒 係個3星期

我本身多同埋生左五年 唔知關唔關事..

你有無我第一頁咁撚樣衰先 我年份都多過你

同我比你算靚仔

大家都咁樣衰唔洗介懷有得爆好過爆得唔多 有得爆起碼講緊隻藥係work 做緊野

我手多多 jit啲閉口 而家成面都係”la”

我係女仔 食a酸一定要食埋避孕藥 其實開始食避孕藥之後都冇出過瘡

女仔既話建議試避孕藥

食緊定唔知幾耐唔可以大肚

食完一個月就可以大肚

醫生話起碼半年 一個月實畸胎

一黎就60，你醫生咁激既

我醫生話最少1年啦 呢d野穩陣起見越耐越好阿 樓上咪放流料害人

我醫生同我講一個月喎

我醫生都係話最小都半年

我係女既唔隔番個2年都唔生 生出黎就係生命 對住佢多過塊臉

所以我諗住等兩年
話就話一個月姐 冇兩年都唔安心

整靚臉唔好傳畀下一代

唔知下個月覆診會唔會加劑量添

絲打本身爆得好勁？

就萛醫返好自己都會遺傳俾下一代

但起碼你自己有經驗會帶仔女及早治療
你諗下我地呢代老豆老母
只會話你夜訓同青春期
鬼會帶你去睇醫生醫暗瘡咩

示意圖 3-5粒左右
不過我多印過佢 冇佢咁白淨 望落爛面過佢

上一代唔知牛奶會致暗瘡 仲叫我飲多啲皮膚白滑啲

我d印都係好勁，不過一開始就直接60個爆發期應該會好勁

我而家岩岩上30都開始覺得有小小甩皮

唔駛同我解釋，我係過來人點會唔清楚

起碼多個選擇先 最穩陣既就係問番皮膚科醫生既意見
暗瘡呢d野拖越耐就越麻煩
眼見而家好多人差唔多20尾/30先黎正視

有無人睇過李祖祺，覺得點？

我第三日開始甩皮
而家一個星期 未有爆發期 希望唔好爆咁多

咁睇黎60真係好勁

上次問醫生爆發期一般係開始療程1個月內

未聽過

垃圾 專拖你症

認真呢，上網睇個個都話好有效，不過有排排，同埋講分鐘趕你走
ching之前睇過？

你可以試下先既 反正唔係貴 300蚊
醫生都係人夾人 我自己就覺得佢唔多掂

佢真係好多人排。最好放假一朝早去排
見醫生都係一分鐘之內望兩眼講兩句就完。再寫張卡片介紹你去佢老婆間野到買護膚品(嗰陣買咗三千幾 )
嗰陣睇完好轉咗少少。但之後又係照爆

人地問我買唔買

聽日覆診

我前幾日睇完顧醫生 佢開左啲抗生素比我 但我塊面狂爆瘡 仲勁過之前 係咪正常架？

我個時食一星期 食到尾幾日先唔生白頭

有無試過低醣飲食

其實我懷疑係咪呢兩款唔適合我 所以狂爆

飯麵個啲食得嗎？

已經係

佢開埋呢d畀你 你係短期爆？

無用？ 飯個d照食？

我降體脂先咁食 唔係唔食碳水化合物

唔係 爆左兩年 去睇佢之前都得好少 依家成67粒白頭

咁又嚴重左d

巴打你幫我問問佢
佢仲有開埋呢隻俾我 應該係a酸膏嚟
究竟邊隻搞到我狂爆瘡

藥go我都有 唔關go事 我靠佢好

想問下各位絲食緊期間有沒化妝，我都係跟緊顧醫生食左5個月，而家皮膚so far叫幾好。平時一向唔化驚又搞壞d皮膚但係來緊有事要上台表演點都要執下其實究竟化唔化得同埋有沒咩推薦，我有排先再去覆診

化我覺得ok最緊要清得夠乾淨

絲打你食幾多mg同食要幾多個月呀？

我覺得普通上下粉問題不大
遮瑕要小心 我記得有人講過 遮瑕係比較容易堵塞毛孔
最緊要落妝落得乾淨

30mg 五個月療程中段

要食9個月定半年呀？

我啱啱問顧醫生診所d姑娘都係咁講，但係最大問題係唔知揀咩粉底好，可唔可以淨係局部遮瑕同搞隻眼

都係9個月，我本身算多跟住又係由中學就生食過幾次抗生素都返發過就開始踏上a酸之路～而家重生緊

呢盒藥膏好野黎，之前我谷緊起既瘡都係一查就謝

呢啲時候真係唔知點算 兩星期先見次
依家搞到我唔係好敢用

我有專登問過醫生
佢話ok 依家嘅化妝品好少會好刺激毛孔
洗乾淨就得係醫生原句黎
雖然我覺得都仲有好多人會用錯嘢敏感
最好用好少少嘅牌子同天然啲嘅嘢啦

可以試下礦物粉 比較天然同唔傷皮膚

我覺得唔會關抗生素同藥膏事

我都係睇顧醫生

都係開頭食抗生素同呢隻藥膏

我頭果2星期都係爆左2-3粒

但完全冇戒口，果排咁岩係日本照食和牛

我用保濕少少既粉底加兩滴透明質酸

噢，我都係絲，食緊第二次。第4個月。。但對上一次食係中學時期，都好多年。果陣食半年40mg, 而家第2次我唔知洗唔洗食耐d..但我果個醫生都係叫我食半年40mg⋯

我想知4個月係咪已經會有明顯效果?
事關我2個幾月好似仲係咁

你兩次食隔左幾耐？

呢個睇人架，我食頭半個月已經零瘡到而家，so far除左嘴乾都沒咩其他副作用，算好好彩。本身都係好多瘡同暗粒成十幾年。 等多一陣啊，好快就平曬架啦加油

都係呀，頭一個月爆發期，跟住就愈來愈好
你食幾多mg ?

都有10年

想線下見面?

收集問題 最後召集

今日去睇完mk 陳 開始A酸之旅

樓豬，聽日報告下係咪開始上40就1個月先捐一次錢

食lunch?

8月31開始食 食到依家
塊面好左好多 無乜點搽過防曬
但個人虛左好多 身體唔太好

巴打個網買唔買到

你幾點我最早

我想食緊抗生素段時間你地會唔會無胃口？
我食到時飽時餓 呢幾日肚痛痾
我係每次食兩粒 每日兩次

公司保險？ 睇邊個醫生？ 全額claim曬？

點樣虛

會去多左大便

唔知係我呢排少食菜定點
同埋食完隔個零鐘頭個口會苦苦地

好正常，好似胃口仲好左

手凍腳凍
行兩步會成身汗
個人又好易攰

十分嚴重 同以前既我一樣快d食 好多印 唔好再拖

巴打今年幾多歲？

嘩巴打 及早行醫阿真係要 生左幾多年到?

呢到有無人睇係直接開1個月藥?
事關真係想慳番d診金
而家係開2星期藥

etvos礦物粉幾好

化妝品用粉狀嘅好過用液態
成份愈簡單愈好 要揀成份唔含油/唔致粉剌
台灣有個好出名嘅皮膚科醫生話最好買shiseido呢啲日本牌子嘅粉餅
不過我上網睇 好似妝感好差 冇買
我用everyday minerals 礦物粉 又平又好用
Iherbs有得買
依家啲瘡謝哂 上埋粉
遮咗一大堆印 啲皮膚都呃得下人
唔想卸妝

23
17生到而家

咁去睇醫生啦，唔好心存僥倖

趁住未有太多印早d去搞

暗瘡唔難醫，印同坑先難搞

感謝主 我到啦

回應 高度問題
-你只要有曬下陽光 有維他命d 有做運動 基本上唔洗食

另外一條
-食曬成個療程 應該會退 如果佢唔退既話就食keep住20咁食
-我黎緊40mb一個月見一次 如果keep住生先升上去 唔生就食40食到尾

細個就係信老母 搞到宜家滿面印……

加油 仲有無生瘡？

題外話真心覺得唔係好貴

樓豬，醫生有冇話之後仲駛唔駛驗肝

驗肝好煩，又要特登唔食野抽時間去驗

3個月抽一次 我次次第一個到 我去旺角個間

人大咗 無得青春就停咗 不過間中唔夠瞓會標番一兩粒

翻緊工

屌我都係膽固醇係咁升，但係佢話冇所謂

咁確實呢幾個月無所謂 我食左10幾年oat 你幾點睇架

本身下就but轉咗聽朝

1個月3700 睇黎每次都係診金貴 我下次覆診問下可唔可以開1個月藥先

不過我上次開2星期藥連診金都 2300

樓主個醫生係咪唔會賣正廠R牌a酸，只得O牌？

得o佢地好耐以前用正廠 但個期正廠畀人告 無做佢地換左o後尾又再做番 佢地就無換了

唔緊要架，影響不大我本身遺傳膽固醇高，未食都5.5，之後去到5.8而家食清單d先去返5.3但係醫生都話ok架

聽日就要用
最後買左bareminerals，都算叫礦物粉同薄薄一層塊面都叫遮曬同tune好色咁既，係差d毛孔
希望唔好用完爆幾粒

btw絲打用咩卸妝

樓主 我同你差唔多同期睇同一個醫生
遲你幾日下星期一覆診
我上一次覆診已經食緊40mg

不過應該係因為我同佢講我六月就唔係香港
我上個星期差唔多日日流鼻血
呢幾日好啲冇流 但就周身骨痛 咀角又生左燈野好撚痛
但整體黎講塊面好返好多了

而家食緊30，個鼻入邊好乾有小小唔舒服，但又冇流鼻血

但上網有comment話bare minerals好似成分唔係咁好

自己試上面最好 礦物粉一般唔致敏
我試完敏感 甩晒皮咁

同埋記得要用寫明non comedogenic既化妝品

咁驚算啦唔買都買左唯有期望佢正正常常

點解要關濕診膏比你

因為我食到乾 又有濕診同佢講咪開畀我

我都用過bm remedy個隻
網上評價都一半半
有啲人用完會爆得好西利 有啲又話好好用
我覺得幾好用
我用緊個時已經爛面 所以唔知有冇爆啦
但遮得幾好
但我最接受唔到係 啲色好黃
加埋氧化 黃到有肝病咁

Btw 我卸妝用atorrege ad+ 0號 mild cleansing
屈臣氏有 好用 乾淨 洗完唔亁 乳狀
一用油就爛面 用卸妝水又傷皮膚
食a酸啲皮膚已經夠薄 仲要用化妝棉抺抹抺

我反而好鐘意攞棉濕少少toner 輕輕抹甩啲死皮

絲打 你買邊隻，用過佢個粉狀粉底（敏感肌個隻），乾到完全cake 粉岩岩上係幾靚，一個鐘之後就變到好黃搞唔掂
唔講笑，我覺得canmake 個粉瓶真心ok

琴日唔記得貼 今日40

食足體重x130 mg 已斷尾

岩岩睇完醫生 開左a酸同抗生素比我 話我睇落唔算特別嚴重
開左10mg比我 1個月劑量 埋單千幾

好波

即係我要食9100

10咁ok醫生覺唔嚴重就ok

想問下大家食開咩劑量

如果有巴絲最近會見醫生
可唔可以幫我問下 隔一兩日食20 mg
同轉每日食10mg邊個好啲

無磅重食 根據嚴重程度 醫生話亞洲人唔係咁食法

你早一日黎我琴日問到 今朝感謝主都幫你問到

有冇脫髮問題

thanks但係唔緊要
最近呢一兩個月甩頭髮甩得好犀利
特別係沖涼洗頭嗰陣

都唔知係a酸嘅關係定係我啲洗頭水護髮素嘅關係

諗緊要唔要隔日食或者轉10mg
定係直接放棄唔食算(已經第八個月)

唔想地中海呀

唔好放棄呀

老老實實，我地睇得醫生都係根醫生份量食，如果你係自己買藥食，我真係唔想亦唔敢幫你問

第一：醫生一聽已經知呢個問題係on9

第二：每個人既身體狀況唔同，佢答我應該會係因應我既身體狀況去答，費事到時幫你變左害你

如果真係有睇醫生都係問返你主診醫生

利申：2星期後覆診，有其他問題可以幫你問

我之前有問，醫生話而家一般都係食超過公式份量

公式份量只係參考，又係因應病人，個個唔同

幫手問下醫生
食健肝素 同時食a酸 好處/壞處？

我回診前一晚會再收集問題 你到時再提我

有機會甩頭髮 副作用黎

咁撚恐怖！？

而家鄭伊健咁，好驚變羅家英

停食 會生返？

毛襄組織無壞就唔會唔生

喂，屌

點解一開始食果陣醫生冇講既⋯⋯⋯

搞到我都好撚驚

有冇話食幾多份量先有機會甩頭髮⋯⋯⋯

無wor 甩頭髮 流鼻血 眼乾 口乾 嘴乾 手腳乾 關節痛

有冇人知每1-2個月就抽一次血正唔正常
因為我好疑惑 前2次驗都係正常range
而且我淨係食緊好低劑量 20mg/day
泥緊下星期又驗

你跟邊個 因為我都係咁

唔係個個人都要抽血？我琴日第一次睇 都冇幫我抽 又唔知自己食咩濟量 好驚

我睇左2個月都未抽血 我醫生話食到4個月先要驗 濟量你粒藥會有寫 睇下a酸開幾多mg比你

點解啲女仔咁輕都食到咁重
我肥仔都係食40mg
不過我政府睇 唔知關唔關事

唔知 但醫生話我唔算重 同埋只係驗過一次肝 仲要係我主動提出 個排面有d 黃，醫生話可能關魚油事，我停左之後皮膚白番

皮膚乾個方面，之前懶得分2次食，食一次食曬6粒 好乾d 皮膚，但後尾跟番指示食，早3粒晚3粒 即刻好左勁多 唔再乾

依家反而驚會有依賴，因為未覆診攞藥，將60mg 分左2日食，但d 皮膚明顯無60一日咁細緻唔知係咪我諗多左

有時真係好驚依家60mg 唔再乾到x 皮，唔再有鼻血，好擔心係身體慣左隻藥，驚一停就keep 唔番呢個皮膚狀態

我仲驚 咩副作用都無

你起碼有過我係無 黎緊唔生瘡就代表食40就夠

唔洗上60 如果我呢個月唔再生就40到尾

幾好呢個做法

想問其他巴絲打係咪已經停晒抗生素
濟開a酸食?

今日睇完
開左四環素 三星期

除非你之前真係好爛，又或者你想好快食完
計kg 120mg 你日日食60好快食夠
我個人比較虧 都係廢事叫佢加藥了

如果其實食緊a酸減肥係咪代表會縮短到個療程?
計70g x120mg既
咁我減到60-65kg係咪會有用

主要係我本身喺香港睇咗兩個月醫生
(陳方安生細佬)
開咗四個月藥畀我

之後我要返番外國
藥我就繼續喺外國藥房度買 都係20mg
但係我外國睇嘅醫生唔係皮膚科專科
佢話根據返呢隻藥嘅藥廠介紹
通常係食四個月就夠
但係香港嗰個又叫我食夠一年

所以依家諗要唔要隔日食好
(已經食咗八個月)
塊面基本上得返少少紅印都冇曬暗瘡

冇 但停左個咀都成日乾

方慶生？

左臉唔係多瘡 係好撚紅

日日都流兩次鼻血咁係咪正常 朝早起身一定會流咁

細菌人你食幾多MG

yes

食到價錢平

食緊20mg咋。得翻兩星期藥 喺澳洲唔知邊到買藥好
啱啱流完鼻血。雖然好快止到但真係好煩

咁你好虛wor我40都未有副作用

我呢邊食唔使錢
讀緊嘅大學有呢類保障
但係就算要錢都平過香港好多
$70CAD 一盒一個月

呢度啲醫生建議淨係食四至五個月
我已經食夠八個月
仲有兩盒未開 我諗係咪應該停
又唔係話唔使錢就應該食落去

我都唔知 上星期我試左隔日食都好似冇乜用
可能本身鼻膜薄呢排又鼻敏感。流到自己都驚

搽下Vaseline

但係我一開始睇顧醫生佢已經話要食9個月左右

我其中一個副作用就係 每次一上劑量就會痾屎痾得好勁 坐成30分鐘

睇到啦 20mg
20mg算低濟量？
但醫生 都冇幫我磅重

我反而係就萛飲好多水柯d屎都係好硬

食左幾耐20mg,我食緊個幾月20mg都有啲瘡爆，叫5叫佢加大份量好

叫

自己加到40mg

我琴日正式40

我都係食到菊花都損..

我都係顧醫生，都係9個月..
我跟緊樓主進度，食咗30mg幾日了。

我發覺飽肚食藥會冇咁乾

你地食a酸會唔會情緒唔穩定？失眠個啲咁？我食左一星期成日訓唔好，醫生叫我停藥 感覺上曬左我幾千呀屌 食返抗生素. 排緊政府等到2020 年

我無 平時幾點訓 買一買香分機囉

用緊10mg 食左3個月 醫生話仲有油出 未停得
想問當常要食幾耐？

我醫生食9個月 我食30mg個鼻就完全油都唔油 你3個月10mg唔得啦

有mood swing
但唔知關唔關A酸事
明明皮膚好左應該係會開心

快點食啦，但要預爆發期會好爆得好勁，但過左就會無事

咩牌？

O

可能我本身情緒都麻麻地，食起上黎冇乜感覺。訓教反而訓得好咗，仲成日覺得唔夠訓

其實真係好唔建議自己買藥食

頂住好似無乜好轉 唔惡化但無好

窮呀大佬
同埋我係長期食呀

有冇巴打推介邊間驗肝好？

外用a酸係咪廢？

我冇試過呀

點長期食法

頭幾頁有講

點算 我想好轉阿

間野叫健康化驗中心 張form tick LFT就得如果你驗肝

醫生冇叫我飯後食
佢淨係同我講 「同飯一齊食會吸收好啲」

即係吸收好啲就會冇咁乾

我都想長期食 但唔知個間隔間距 可以幾耐先再食 其實係咪冇

有冇人生暗瘡，同時仲有生頭瘡?

我問醫生 完左療程可以點樣防止復發
佢話到時可以比一種藥我食
冇提過可以長期食a酸

如果有巴打想知係咩藥 我下次問下
因為我岩岩開始a酸所以上次覺得冇需要問住

細個有 好撚鐘意giu起佢

a酸復發者可以點搞

再食

我都睇化已經第四次食 點都會復發 之前完左療程係靠a 酸藥膏頂住 但近期頂唔到 都係有 nodule 同cyst 要再食 雖然未到勁嚴重

有根體重食 有低劑量食 兩種療程都試過 最長療程係九個月 足體重 最短係四個月 係低劑量食法

試下一星期食1-2次 20mg去做保養

有d人當維他命咁長期食

有冇人會食到頭痛？

絲打幾重

我而家都有，自問洗頭過水乾淨，又經常換枕頭套

睇完你地講驚會好唔番

我個時好鐘意整起佢 有小小血咁 但個時中學出油出得好勁個頭好快lup先咁 而家無

57 左右(56-58 我都唔肯定係幾多）

絲打食幾耐開始爆發期？

個v字位 右邊個到成日同一個位生

有冇潤膚好推介

我用緊長時間食法
20mg 食一年
希望唔好咁大副作用

醫生推薦
cetaphil 二十四小時強效

cerave

我趕住生仔冇得咁食法

呢粒暗瘡由2018㡳，跟到而家仲未退
有冇咩方法搞搞佢

注射類固醇

一定出要美容院搞？ 好驚比人呃，再搞到嚴重咗

唔好去美容院呀 粒暗瘡一個月唔退就要睇皮膚科醫生架喇

要精液fu面就會好返

有冇好介紹？價錢又reasonable?

冇呀 請問其他巴絲打

我上次都係一粒大瘡好耐唔退 我等左兩三個月先睇醫生
佢同我打左一針類固醇（cortisone）
仲同我講我應該早啲去 暗瘡愈耐唔退留疤機會愈高

打完兩日就退左
但係打完可能皮膚表皮會”Lup”入去
不過遲早會彈返出黎
問清楚醫生仲有冇其他副作用

打針有機會會咁樣 扁左

wtf
咁點好？

通常6個月內就會彈番出黎

睇醫生睇下點樣適合你啦 自己搞唔掂由佢繼續發炎都唔係辦法

聽日day off 狗衝去睇

求site

Thx

買完集運返香港ok?

唔清楚
佢policy上網講過話可以email問下送唔送

我都係右邊腮位生到成達都係
我仲要混合所有類型
石頭瘡又多 食緊2個幾月就黎頂順
完全影響心情 我份工仲要成日見人

我諗緊係咪下次直接叫醫生開60mg會好d
我30mg食左2個月仲未見到成效
整體黎講仲差過之前未食

食左第二日a酸都冇乾嗰啲情況 係咪正常 食左20mg一日 洗唔洗加到40mg

邊有咁快

睇tst何第三個月 仲爆發緊
食20mg per day 冇磅重冇驗血
問過使唔使抽吓血 佢話只要冇上腹痛冇眼白黃就唔太需要
但大家又話會炒肝又膽固醇高 有冇人都係自己岀去驗

幾錢

你可以問下醫生加唔加得，醫生一開始就叫我食40(開左10日40mg 俾我），跟住我覆診佢話我個嘴唔係好乾幾好就話轉食60mg
你依家30mg 2個月，都係1800mg，可能要食耐d 先見效

講漏左我一開始係睇方xx，我同佢講我之前食過a 酸但唔知點解打完laser 之後狂爆，跟住佢直接開20mg 俾我（超快全程2，3 分鐘仲話你食過知道點食啦唔洗簽名啦，ok 嫁啦超快咁開藥俾我叫我出去俾錢），依家呢個醫生係睇感冒個時發現佢都有開a 酸就問佢價錢，我應該食幾多mg，覺得佢好細心所以轉左

如果係普通診所開a酸應該會平過睇皮膚科?
如果轉我30mg轉60mg
藥費負擔又大左 因為我睇緊皮膚科醫生

邊個醫生?

食左五日 仲未有感覺

等下啦無咁快

好轉左好多啦

啲毛孔好似細左好多咁

想知道暗瘡印可以搽咩
背好多陳年暗瘡
搽喜療妥又無用
睇醫生(普通科)
佢剩係俾隻控油gel我就算鳩數(我出聲問落藥膏佢就俾依隻我)

有冇話邊到買a酸好? 有冇網站睇下

我食到第二個星期都仲有兩粒暗瘡未退 有冇巴打知點做好

影得衰姐

個鼻係

我有隻幾好 但係無出了

我食耐過你都未退曬 唔緊要的

耐性加油！！！！！

呢到有無人係生大大粒石頭瘡 入邊全部係血水黎
真係大粒到腫左唔唧佢都會留疤個隻
早排去覆診下巴腮位生左成3粒 頂唔順叫醫生直接打3支針落去

我生親都係呢啲呀唉
而家成面疤

大家諗住完左療程點搞啲疤？

自然好

我都係 好醜怪

醫生有俾藥膏係唔知有冇用姐

食左兩個星期四環素都仲爆緊 係咪下次睇可以叫醫生開a酸啦

有無去印好推介

我無問，我英撚

我食左兩個禮拜抗生素係咁痾啡
返工好唔方便
下次叫佢唔使加

所以話人人唔同 食抗生素對腸胃唔好 你係其中一個

呢排影得唔好 琴晚發燒 而家38.6度好辛苦

加油💪🏾捱埋個療程就會好

食藥多d 休息，我都係唔知點解食a 酸成日病，試過一個月病2次

我18/1開始 今日病第一次

有時發燒完,皮膚反而會好左

如果我澳洲朋友買左寄過黎香港ok 唔ok
海關發現左會唔會沒收?

想問下各位你地會唔會有好多皮脂管絲？
我直情係一條條突出黎咁
岩岩食頭幾日冇既 而家第二個星期又多返
可以點清？

問過醫生a酸會幫手清

呢隻都ok 只係用係個鼻到

你話呢?
A酸係Prescript medicine
你又無醫生紙

有冇人開頭好乾 之後油返？
我頭3-7 日好乾
而家第二個星期愈黎愈唔乾

有冇人有同樣經驗？醫生點處理？

唔該晒
你而家有冇需要用？
塊面仲油唔油呀？

我個啲係洞 絲打係邊種疤

我係洞 有d 係rolling 有d 係boxcar好醜，黃燈/暗超明顯

開始食第四個月
屙啲屎好臭 點算 已經食好多生果

有冇打算點搞

寄番黎會唔會好D
之前D SIT 都係寄過黎香港好似冇聽過會比海關收

我問醫生 佢話好小事 話食完a 酸打laser

乾都未乾過 你要用d溫和保濕產品

塊臉不嬲都唔油 係個鼻小小油 以前會小反光 而家無了

噴下香水 食多d菜

嗚啊呢兩日突然出咗四五粒紅點

無知一問 唔用水送藥會唔會有咩影響 a酸同抗生素

姐係汽水or包裝嘢飲嗰啲送

唉決定自己停食抗生素
有爆發期就由佢爆
成日肚痛痾啡真係搞唔掂

你食左幾耐抗生素黎打底

第一隻食左兩個星期
第二次覆診轉咗第二隻
食左兩日 都係痾屁痾啡
宜家我唔係困擾面油問題
係擔心幾時忍唔住瀨屎

食左1個月多d
個鼻d黑頭浮哂出黎
點搞好

用下上面推薦既產品 其實佢會幫你清的

A酸會清黑頭？

我醫生講的 死啦屌972 聽朝開機整排版先

查臉或者身都得?

食第5日已經一粒暗瘡都冇生 好開心
唔知係咪本身唔太嚴重

係
Mk陳開依隻

我食左成個月抗生素又冇柯爛wo，反而d屎仲硬左收晒水咁

即係依隻牌子啲野都ok?
係嘅話我想用埋佢支暗瘡防曬日霜

同巴打睇同一個醫生
食左差唔多兩個月A酸 冇咩再出面油
少左好多酒米 不過久唔久都係會爆下瘡

上次覆診醫生話而家食既劑量ok
可以一直食30mg
話說診金好貴 每次都3000幾埋單
想問有冇巴絲打識人出面買a酸
食緊o記

O 記難搵
得R and N

想問下大家有無cream介紹 主要都係保濕就ok
唔想要咁刺激 驚搽上臉會生瘡

用緊fancl

其實有冇咩分別

正副廠
我自己食正
其他部分巴打食N 無分別 佢地都好滑⋯

之前食n 牌，覺得n 牌好似炸d（個時方xx 都話n 牌麻麻地）

我想問食a酸係咪會水腫
塊面宜家越黎越肥

今日出左粒大瘡
唔知係咪琴日用完隻la mer cream潤得濟

eu-medstore 有無人買過?
VISA 比唔到錢

醫生無咁講 但飲得水多先會唔水腫

盡量用之前用開唔會生瘡既野
唔好亂用亂試野

我而家o記 30mg $70 其實算唔算貴
見其他人話正廠仲貴 會唔會我出去自己配都係貴
每次要俾埋成千蚊診金真係好肉赤

多謝大家支持 樓呢幾日無力update 聽日好番少少會開3

正廠兩粒20 =40mg around $8x
副就40mg $5x

睇邊個醫生都好 我就唔會睇mj chan

幫樓主推埋佢～